\documentclass{beamer}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{longtable}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{graphicx}

%\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}  % for equation environment

\usetheme{default}

\author{Hilton Fernandes}
\title{Introdução ao projeto \\
Estudo de {\sl C++}}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Agenda}
    \begin{enumerate}
        \item Série de vídeos, textos e códigos sobre {\sl C++};
        \item Uso atual do {\sl C++};
        \item Necessidade de uso de novas versões;
        \item História do {\sl C++};
        \item Compiladores líderes da evolução: {\tt g++}, do 
            projeto GNU, e {\tt clang}, do projeto LLVM;
        \item Abordagem prática e evolutiva dos conceitos; 
        \item Ambiente de trabalho: SO, editor, {\em shell} e compilador;
        \item Repositório para código fonte, textos e apresentações.\\
            \url{https://gitlab.com/hgfernan/cppstudy}
    \end{enumerate}

\end{frame}

\end{document}
